中國外交官遊說德國稱讚中國防疫 遭回絕

（中央社記者林育立柏林12日專電）德國媒體報導，中國的外交官試圖遊說德國官員，希望他們稱讚中國的防疫措施，不過遭到德國政府回絕。

週日世界報（Welt am Sonntag）今天報導，中國的外交官最近試圖遊說德國官員，請他們公開讚揚中國的防疫措施，不過，德國外交部已在上月建議政府各部會，不要滿足中方的要求。

報導說，中國企圖改寫2019冠狀病毒疾病（COVID-19，俗稱武漢肺炎）的歷史。德國對內情報機構聯邦憲法保護局（BfV）指出，中國官員極力打資訊和宣傳戰，例如否定中國是病毒的源頭，或凸顯中國為西方國家提供的援助，以塑造中國冷靜克服危機和可靠夥伴的形象。

此外，中國的外館和外交官近來也經常透過社群平台推特宣傳北京的觀點，中國駐德大使館最近就貼了一張漫畫，挖苦西方媒體在報導中故意扭曲中國。

痴撚線